---
title: Mình là ai?
slug: about
---
![](/images/face.webp)

Tên đầy đủ là Từ Vinh Khiêm, sinh năm 2000.
Từ nhỏ mình đã thích nghệ thuật, ca hát, vẽ vời, làm thơ, viết truyện.
Nói chung là cứ cái gì để mình giải bày ra được mấy cái suy nghĩ từ viển vông cho tới tào lao trong đầu là mình làm.

Sinh ra trong gia đình có ba làm kỹ sư điện, anh trai thì học cao học cơ khí cho tới quản trị kinh doanh.
Chắc bạn cũng hình dung được việc mang bộ óc của một người nghệ sĩ như mình phải khó khăn thế nào.

Năm 2018 mình chiều lòng ba mẹ thi đỗ vào trường Bách Khoa TPHCM.
Cũng tự hào lắm, nhưng mà không vui mấy.
Môi trường Bách khoa phải nói là gặp mấy người ham học thì ta nói khỏi chê, thầy cô ai cũng trình độ cao, kiến thức chuyên ngành cũng như phong thái học nghiêm túc.
Chung là rất đỉnh, nhưng không dành cho quả óc mơ mộng của mình.

Sau một thời gian dằn vặt với bản thân cũng như gia đình, mình bỏ Bách khoa để đăng ký vào trường [**Australian Institute of Music**](https://aim.edu.au/), gọi tắt là AIM.
Đầu năm 2020 mình sang Melbourne, Úc để theo đuổi thứ ám ảnh mình từ những ngày mới ra đời, **âm nhạc**.


![Một đoạn đường mình thường vác bộ ngang để đến ga tàu St Albans](/images/australia.webp)

Được một năm trong chương trình học thì COVID-19 xuất hiện.
Cả thế giới trì trệ từ kinh tế cho tới giáo dục, và ở một môi trường đào tạo trò hát thầy nghe thì việc học online chẳng thể nào hiệu quả.

mình ráng thêm được một năm chương trình học tại AIM, bạn bè ở Việt Nam thì khác múi giờ (bên Úc sớm hơn Việt Nam ba đến bốn tiếng tuỳ theo mùa), bạn bè bên Úc thì cũng tất bật với deadline và các kỳ thi.
Quả óc nhạy cảm của mình một lần nữa nhận được gáo nước lạnh từ Trái Đất.
Đến gần cuối năm 2021 mình bay về Việt Nam trên chuyến bay giải cứu người Việt tại Úc.

Phần còn lại mình sẽ viết tiếp khi hứng thú.
